[老燒教路?]袁彌明護膚品店申創板上市 半年賺500萬

人民力量前主席袁彌明旗下的護膚化妝產品專門店「彌明生活百貨」，已遞交創業板上市申請，保薦人為金利豐。該股現時共有6家零售店，聲稱平均開業一個月便收支平衡。

據其申請上市文件顯示，截至去年9月底，該公司半年收入4772萬元，溢利490萬元，截至去年3月底止年度收入則為8200萬元，盈利1760萬元。

該公司現時為「Synergie Skin」、「pHion」、「Mayella」、「Secret Garden」等品牌的港澳地區獨家分銷商。

袁彌明將出任公司主席兼行政總裁，其夫林雨陽則出任非執行董事，胞姊袁彌望則出任執董。

集資所得將增設零售店、完善及整合系統、購置一個倉庫、擴大產品組合、採用更多廣告宣傳等。